\documentclass{sigchi}

%configuração de Copyright
%\include{copyright}

% configurações de diversos pacotes da ACM
\include{packages}

% End of preamble. Here it comes the document.
\begin{document}

\title{\plaintitle}

\numberofauthors{5}
\author{%
  \alignauthor{Jackson A. Prado Lima\\
    \affaddr{Department of Computer Science, Federal University of Paraná}\\
    \affaddr{Curitiba, Brazil}\\
    \email{japlima@inf.ufpr.br}}\\
  \alignauthor{Thiago\\
    \affaddr{for Submission}\\
    \affaddr{Curitiba, Brazil}\\
    \email{e-mail address}}\\
  \alignauthor{Rodrigo Mello\\
    \affaddr{for Submission}\\
    \affaddr{Curitiba, Brazil}\\
    \email{e-mail address}}\\  
  \alignauthor{José Ramalho\\
    \affaddr{for Submission}\\
    \affaddr{Curitiba, Brazil}\\
    \email{e-mail address}}\\
  \alignauthor{Guilherme Luiz Cintra Neves\\
    \affaddr{Library of Human Sciences, Library System, Federal University of Paraná}\\
    \affaddr{Curitiba, Brazil}\\
    \email{cintra@ufpr.br}}\\  
}

\maketitle

%=====================================================

% corpo do documento

\section{Sobre o trabalho}

Aqui está escrito uma "base" de informações sobre o trabalho.

De acordo com a proposta de trabalho fornecida pela organização da competição de Design o tema abrange educadores e/ou crianças de 0-10 anos. Dessa forma, devemos determinar um público alvo para dar um devido tratamento e auxílio à esse público. Para isso, foi determinado como público alvo crianças de 4 a 5 anos. Nessa faixa de idade as crianças estão entrando na alfabetização, mas ainda não são alfabetizadas. 

De modo a entender melhor a questão de alfabetização é necessário conceiturar primeiramente letramento. Letramento refere-se ao processo que envolve objetivos tais como a inserção da criança na cultura escrita, a criação de possibilidades para a participação da criança em experiências variadas com a escrita e a leitura, o conhecimento e o reconhecimento dos diversos gêneros textuais. Por outro lado, de acordo com Galvão e Leal~\cite{galvao2005ha}, a alfabetização é um processo de construção de hipóteses sobre o funcionamento do sistema alfabético de escrita. Para aprender a ler e a escrever, o aluno precisa participar de situações que o desafiem, que coloquem a necessidade da reflexão sobre a língua, que o leve enfim a transformar informações em conhecimento próprio. É utilizando-se de textos reais, tais como listas, poemas, bilhetes, receitas, contos, piadas, entre outros gêneros, que os alunos podem aprender muito sobre a escrita (\cite{galvao2005ha}).

Dominar a língua é uma forma de dominar uma determinada realidade social e cultural. Segundo Soares~\cite{soares2002letramento}, um indivíduo alfabetizado não é necessariamente um indivíduo letrado; a alfabetização é aquele que sabe ler e escrever; já o indivíduo letrado, o indivíduo que vive em estado de letramento, é não só aquele que sabe ler e escrever, mas aquele que usa socialmente a leitura e a escrita, pratica a leitura e a escrita, responde adequadamente às demandas sociais de leitura e de escrita.

É necessário perceber que as crianças aprendem de formas diferentes, sendo isso um desafio aos educadores. Desse modo, como já mencionado anteriormente, o presente trabalho possui enfoque na alfabetiação de crianças de 4 a 5 anos. Segundo 




Fase de desenvolvimento de Piaget - pré-operatório, Passos de silabação (tem níveis) do método sintético, vai silábico sintético até ser alfabetizada.

Fases do desenvolvimento: Piaget
Emilia Ferreira e Ana teberoski.
Já existem jogos de alfabetização em sites. Usado como uma ferramenta de auxílio. Esses jogos são muitos estáticos, deveriam tbm aprender com os alunos.
É sempre a mesma coisa. A primeira vez é um desavio, depois ela não precisa pensar.
Clica na silaba ela fala. Formar bola... bo fala bo... etc
Imagem confundiu. Telefone e celular.

Jogos silábicos formar palavras, reconhecimento de letras. Não foi visto jogos com músicas. 
Música prende mais atenção nas crianças.
Formar a música atirei o pau no gato, formando letras. Poemas... não partir pra música pq é complexo.
Seria interessante formar essas palavras dentro de uma música. Tipo karaokê?
Fonética.
4 anos já tem que estar na escola. É lei.

O André (filho do Carlos) leva tablet, a alternativa “exige”. Celular deveria ser complementar.

Tem que ter muita cor. Cuidar com as cores por causa de ataques – Pokemon
Coisas atrativas. 

Jogo que não evolui faz a criança cansar, perder o foco.

Ao avançar de nível, fazer a criança não perder o foco por ser repetitivo.

Pepa tem cor, fala linguagem da criança. Tem momento de interação, tipo a dora, pergunta pra criança coisas.

Introdução em sala pra usar o lab de informática.

Ter uma história pra ensinar vogais, etc. Em desenho pras crianças entenderem. Ter algo que professor e software interajam pra complementar. Ter um mediador
Tipo faculdade ead. Videos curtos.

Alfabetização com textos, músicas e poema acho que não tem.

Começar com um repertório pequeno de letras e ir aumentando.

Criança confunde com o método caonico (acho que é isso). Bola, casa e quando chega em calha a criança confunde. Muita vogal consoante juntas...

O educador cuida das crianças especiais. Tipo, ela tem dez mas desenvolvimento de 5.

Se for musical ajuda cego.

Pra surdo, um visual de certo, errado pra entender.

\balance{}

% REFERENCES FORMAT
% References must be the same font size as other body text.
\bibliographystyle{SIGCHI-Reference-Format}
\bibliography{references}

\end{document}